%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapter 2: Fundamentos Teóricos 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{Historia}
\label{2:sec:1}
  Brook Taylor ~\cite{URL:XML1} nació el 18 de agosto de 1685 en Edmonton. Hijo de John Taylor,
del Parlamento de Bifrons, Kent, y de Olivia Tempest (hija de Sir Nicholas Tempest). 

  En "Los métodos de incrementación directa e inversa" de Taylor (1715) agregaba a las 
matemáticas una nueva rama llamada ahora  <<El cálculo de las diferencias finitas>> , 
e inventó la integración por partes y descubrió la célebre fórmula conocida como la Serie de Taylor,
la importancia de esta fórmula no fue reconocida hasta 1772, cuando Lagrange proclamó los 
principios básicos del Cálculo Diferencial. Taylor también desarrolló los principios fundamentales 
de la perspectiva en "Perspectivas Lineales" (1715). En su Methodus Incrementorum Directa et Inversa 
(Londres, 1715) desarrolló una nueva parte dentro de la investigación matemática, 
que hoy se llama cálculo de las diferencias finitas. Junto con "Los nuevos principios de 
la perspectiva lineal". Taylor da cuenta de un experimento para descubrir las leyes de la 
atracción magnética (1715) y un método no probado para aproximar las raíces de una ecuación 
dando un método nuevo para logaritmos computacionales (1717). 

  Brook Taylor murió en Somerset House el 29 de diciembre de 1731.

\section{Cálculo de la serie de Taylor}
\label{2:sec:2}

  Una recta tangente es la mejor aproximación lineal a la gráfica de $f$ en las cercanías del punto de tangencia $(x_{0}, f(x_{0}))$, es aquella recta que pasa 
por el mencionado punto y tiene la misma pendiente que la curva en ese punto \footnote{primera derivada en el punto}, lo que hace que la recta tangente y la curva sean prácticamente 
indistinguibles en las cercanías del punto de tangencia. Si x se encuentra "lejos" de $x_{0}$, la recta tangente ya no funciona como aproximador, para esto se tiene que encontrar función 
(no lineal) que cumpla con el propósito. 

  La recta tangente es un polinomio de grado 1, el más sencillo tipo de función que se puede encontrar: 

 \begin{center}
$p_{1}(x) = f(a) + f ' (a) (x-a)$ 

\end{center}
  
tiene el mismo valor que $f(x)$ en el punto $x=a$ y también, como se comprueba fácilmente, la misma derivada que $f(x)$ en este punto. 
 
Es posible elegir un polinomio de segundo grado, 
\begin{center}
$p_{2}(x) = f(a) + f ' (a) (x-a) + \frac{1}{2} f '' (a) (x-a) ^ 2$

\end{center}
tal que en el punto $x=a$ tenga el mismo valor que $f(x)$ y también valores iguales para su primera y segunda derivada. Su gráfica en el punto $a$ 
se acercará a la de $f(x)$ más que la anterior. Se puede esperar que si se construye un polinomio que en $x=a$ tenga las mismas $n$ primeras derivadas 
que $f(x)$ en el mismo punto, este polinomio se aproximará más a $f(x)$ en los puntos $x$ próximos a $a$. Así se obtiene la siguiente igualdad aproximada, 
que es la fórmula de Taylor:

\begin{center} 
$f(x) = f(a) + f '(a) (x-a) + \frac{1}{2!} f '' (a) (x-a) ^ 2 + ...... + \frac{1}{n!} f ^ n(a) (x-a) ^ n$

\end{center}	    
  El segundo miembro de esta fórmula es un polinomio de grado $n$ en $(x-a)$. Para cada valor de $x$ puede calcularse el valor de este polinomio si se
conocen los valores de $f(a)$ y de sus n primeras derivadas.

  Para el caso de la función $sin(x)$ el Polinomio de Taylor sería de la siguiente forma: 

\begin{center}
$f(x) = sin(a) + cos(a) (x-a) - \frac{1}{2!} sin (a) (x-a) ^ 2 - \frac{1}{3!} cos (a) (x-a) ^3 +$

\end{center}

\begin{center}
$\frac{1}{4!} sin (a) (x-a) ^ 4 + ... + \frac{1}{n!} f ^ n(a) (x-a) ^ n$

\end{center}

\section{Fórmula de Taylor y de Maclaurin}
\label{2:sec:3}

 Se le denomina fórmula de Taylor de $f$ en $x_{0}$ a la expresión:
 
\begin{center}
$f(x) = f(a) + f '(a) (x-a) + \frac{1}{2!} f '' (a) (x-a) ^ 2 + ...... + \frac{1}{n!} f ^ n(a) (x-a) ^ n + E_{n}$

\end{center}

Y fórmula de Maclaurin de $f$, donde $a = 0$:

\begin{center}
$f(x) = f(0) + f'(0)x + \frac{1}{2!} f^n(0) x^2 + ... + \frac{1}{n!}f^n(0)x^n + E_{n}$

\end{center}

En el caso de $f(x) = sin(x)$ la serie de Maclaurin sería: 

\begin{center}
$sin(x) = x - \frac{x^3}{3!} + \frac{x^5}{5!} - \frac{x^7}{7!} +(-1)^{n+1} \frac {x^{2n+1}}{(2n+1)!} + E_{2n+1}$

\end{center}

Esto ocurre, porque las derivada de orden par, evaluadas en cero se anulan y las impares se van alternando con valores 1 y -1. A dicha función se le conoce 
como función impar. 

Expresada en notación sumatoria queda: 

\begin{center}

$sen(x)= \sum\limits_{i=1}^{n}(-1)^{n+1} \frac{x^{2n+1}}{(2n+1)!} + E_{2n+1}$

\end{center}


   









